TVB遭網民抵制 去年下半年廣告收入按年少5億

電視廣播（511，TVB）公佈截至去年底止業績，虧損2.95億元，2018年同期虧損1.99億元，收入按年跌18%，至36.49億元。公司指，星美債券於年內確認公平價值虧損港幣3.3億元，以將其餘下賬面值撇減至零，若撇除公平價值虧損，公司純利錄3,500萬元。

TVB指，公司錄得虧損主要由於市場迅速逆轉，令公司下半年廣告收入跌勢明顯，另外考慮到收回星美債券的機會渺茫，因此進行撇帳。

主要廣告商錄雙位數跌幅

自反修例運動去年中爆發以來，電視廣播（511，TVB）新聞報道淪港府喉舌偏頗，因而受到不少市民抵制及廣告商割席，公司在業績報告中，提到社會運動後廣告銷售失去增長動力，市場環境導致廣告預訂出現取消及延遲，令公司下半年廣告收入急速下跌，廣告收入7.74億元，按年跌40%，即約5.15億元。公司指，暑假、中秋節及迎接聖誔節三個主要傳統銷售旺季的電視廣告開支出現削減，當中奶粉貸款及按揭、護膚及零售連銷店等多個主要廣戶客戶類別均錄得雙位數跌幅。

目標大灣區

TVB表示，現時視證券公司、發展商等新目標客戶，並會加大招攬中國客戶，公司採用與慶祝中國成立70週年相關的特色方案，成功招攬了多家大型中國企業成為客戶，今年將加快投入，分配更多資源以發展大灣區的業務，更好運用翡翠台及明珠台已在當地建立忠誠的觀眾群，TVB相信鑑於本港在大灣區整體發展中的戰略角色，本港及跨境企業在合作推廣上具有巨大潛力。

收視率分面，翡翠台收視去年平均錄19.5收視點，按年跌0.6個百分點，相當流失約39,200名觀眾。

分別收入中，電視廣播業務收入佔比按年跌2個百分點，至60%，收入按年跌25%至21.9億元。myTV SUPER和大台網業務的收入合計按年升17%至5.71億元，Big Big Channel（大台網）的收入按年升47%，至1.29億元。

公司指，為嚴格控制成本，適度地減少非黃金時段的投入。此外，並減低錄影廠和相關後勤員工的費用。整體而言，裁員約350名員工，佔整體員工約10%，公司指本港經濟受到社會動盪及冠狀病毒病全球大流行的雙重打擊。鑑於全球多國採取抗疫封城措施，中國及全球經濟受到嚴重衝擊，預期今年形勢十分嚴峻。

即係未夠 加油

5億咁少姐係未夠力

仲sell大灣區， 上面有春人睇無線咩

我就係要呢d

繼續罷

抵制tvb要人

遲啲會唔會成個台都變殘體支那賣樓廣告

有無手足可以幫手做份關於反送中問卷（5分鐘左右）
Thanks!!

未執，仲要努力

係都冇用啦， 連我啲講廣東話嘅大陸親戚， 都唔睇無線， 信大灣區嗰啲廣告商都低能嘅

到底蝕 5 億 定 2.95 億啊 ?

生果話 5 億

明報話2.95億

奶粉貸款？

下半年廣告收入按年少5億，全年虧蝕2.95億。

越縮皮越快收皮
Gogogo

40%
5億
你班連登仔唔好咁痴線啦

收入按年少5億 --> 虧蝕2.95億

太少啦,下年一個W好唔好

仲在電視落廣告 得班廢老睇... 班廣告商擺撚明唔想有新客來源

幾時轉形，做返老本行叫雞

果班支那公司唔知係睇唔到廣告咩？

係精神嘅

周圍都見到你

繼續狙擊

未夠 未夠 仲未夠 手足加油

我咁岩見到佢開post

睇黎下一步係迫迫青奴同 suffer

要多啲啊

戰線長期要人

感謝資訊

支那人都嫌cctvb膠劇垃圾

要大力啲

都無得佢唔SELL啦
個朵係香港臭曬無人會再睇
正常俾著你做生意都要另搵新客戶

大家加油打爆佢

仲有錢賺